貴絕全球！ 香港租金跌5% 仍蟬聯全球外派管理人員最貴房租城市

貴絕全球！ 香港租金跌5% 仍蟬聯全球外派管理人員最貴房租城市

社會新聞
讚好0
撰文：鄭秋玲

2021-04-14 14:39
最後更新日期：2021-04-14 14:39

香港樓價租金高昂。人力資源顧問機構ECA International公布一項針對國際行政級別管理人員的調查，指香港今年租金水平下降5%，但仍蟬聯全球外派員工住房租金最昂貴城市，連續第四年膺榜首，外派管理人員在港的租金支出，比紐約及東京更高。
調查指出，目前派駐香港的國際行政級別管理人員，入住受相關階層人員常住地區，一間無傢具的中檔三房單位，平均月租約為10,769美元 (折合約83,466港元)。惟調查未有具體指出相關「常住區」屬本港哪一分區。

ECA International公布一份報告，調查比較全球超過360個地區，外派員工通常租住區域的租金費用，平均租金將根據外派管理人員，在市場內屬中檔，無傢具的三房單位計算。
調查結果顯示，派駐香港的國際行政級別管理人員，平均月租支出約為10,769美元，較去年的11,318元，下降近5%，但仍是全球外派員工房租最昂貴城市。紐約及東京仍然分別排行第二及第三位。

Page 1

外派員工租金最昂貴
十大亞洲城市
2021年排名 2021年(美元) 2020年(美元)
香港 10,769 11,318
東京 9,317 9,207
上海 5,222 5,363
橫濱 5,168 5,090
首爾 5,107 4,931
北京 4,599 4,566
大阪 4,278 4,254
新加坡 4,210 4,233
台北 4,101 3,656
孟買 3,980 4,403

資料來源︰ECA International調查
Summary
Donec finibus porttitor diam, et varius dui molestie a. Nunc malesuada nisi id enim condimentum mattis. Duis faucibus fermentum urna, nec blandit velit venenatis non.

ECA International亞洲區域總監關禮廉分析，受疫情影響，派駐香港員工數目受限，另外社會政治壓力持續影響經濟，失業率創高位，都令市場對高級住宅的需求大幅降低，但香港的租金水平仍遠高於亞洲其他城市及紐約。

01新聞
379,325 讚好
讚好專頁
使用應用程式

香港樓價只會升不會跌 駁唔駁到吖柒頭皮

Summary
Donec finibus porttitor diam, et varius dui molestie a. Nunc malesuada nisi id enim condimentum mattis. Duis faucibus fermentum urna, nec blandit velit venenatis non.

韓sir呢段嘢係邊度黎
完全搵唔到點解

租金跌樓價都係gogogo架啦